\documentclass[]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{amssymb,amsmath}
\usepackage{ifxetex,ifluatex}
\usepackage{fixltx2e} % provides \textsubscript
\ifnum 0\ifxetex 1\fi\ifluatex 1\fi=0 % if pdftex
  \usepackage[T1]{fontenc}
  \usepackage[utf8]{inputenc}
\else % if luatex or xelatex
  \ifxetex
    \usepackage{mathspec}
    \usepackage{xltxtra,xunicode}
  \else
    \usepackage{fontspec}
  \fi
  \defaultfontfeatures{Mapping=tex-text,Scale=MatchLowercase}
  \newcommand{\euro}{€}
\fi
% use upquote if available, for straight quotes in verbatim environments
\IfFileExists{upquote.sty}{\usepackage{upquote}}{}
% use microtype if available
\IfFileExists{microtype.sty}{%
\usepackage{microtype}
\UseMicrotypeSet[protrusion]{basicmath} % disable protrusion for tt fonts
}{}
\ifxetex
  \usepackage[setpagesize=false, % page size defined by xetex
              unicode=false, % unicode breaks when used with xetex
              xetex]{hyperref}
\else
  \usepackage[unicode=true]{hyperref}
\fi
\hypersetup{breaklinks=true,
            bookmarks=true,
            pdfauthor={},
            pdftitle={},
            colorlinks=true,
            citecolor=blue,
            urlcolor=blue,
            linkcolor=magenta,
            pdfborder={0 0 0}}
\urlstyle{same}  % don't use monospace font for urls
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{6pt plus 2pt minus 1pt}
\setlength{\emergencystretch}{3em}  % prevent overfull lines
\setcounter{secnumdepth}{0}

\date{}

\begin{document}

\section{Normas de la lista BOFHers}\label{normas-de-la-lista-bofhers}

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi}.}
\item
  En esta lista de correo la principal norma es el \emph{Sentido Común}.
  Estamos entre personas, comportémonos como tales. \textbf{Portate
  bien}. No hagas nada que pueda causar daño a alguien, \textbf{sea o no
  sea} miembro de la lista. No se admitiran agresiones, amenazas,
  insultos, injurias y otro tipo de ofensas por cualquier motivo, sea
  género, raza, religión, opinión política, uso de Vi o eMacs, etc.

  La publicación de materiales ofensivos a este respecto tampoco está
  permitida.

  Y por supuesto, no hagas nada que pueda hacer daño a la lista en si,
  poniéndola en peligro de ser cerrada o denunciada.
\item
  Aunque el ambiente en la lista es distendido, dado a algún
  chascarrillo e incluso a diversas idas de pinza, eso no exime a los
  miembros de la lista de respetar al resto de miembros, de saber estar
  y respetar la
  \href{"https://es.wikipedia.org/wiki/Netiqueta\#Aparici.C3.B3n_de_las_reglas"}{netiqueta}
\item
  Esta es una lista de administradores de sistemas, desarrolladores e
  informaticos en general, pero sobre todo, centrados en la
  administración de sistemas y de temas relacionados. Charlar sobre el
  resultado del último partido de petanca de Bollullos del Condado
  contra Villanueva del Trabuco no debería ser lo habitual, aunque estén
  permitidos los \emph{offtopics}, intentemos hacer de esta lista un
  lugar temático. Los usuarios que se dediquen a usar la lista para
  otros temas de forma reiterada o de \emph{secuestrar} repetidamente
  hilos para desviarlos a temas no centrados en la informatica, se
  exponen a ser \textbf{LARTeados públicamente}, puestos en evidencia y
  expulsados de la lista.
\item
  Sobre los materiales sujetos a copyright, independientemente de
  nuestras opiniones sobre el tema, queda prohibida su difusión a través
  de la lista terminantemente. Esto incluye a: música, software,
  películas, materiales de cursos y formación, documentación de
  proveedores y, en general, cualquier contenido sujeto a derechos de
  autor. Esto es importante, puesto que puede ocasionar el cierre de la
  lista e incluso incurrir en sanciones para los dueños y los miembros
  implicados. Por nuestra parte, el desacato de esta norma conllevará el
  cierre inmediato del hilo y la expulsión de la persona que haya
  cometido la infracción.

  Si tienes dudas al respecto, pregunta a los admins antes de publicar
  nada.
\item
  Recuerda que esta lista es pública: Todo lo que se publica es indexado
  por Google ya que
  \href{"http://www.freelists.org/archive/bofhers/"}{FreeLists lo
  publica en su sitio web}. Si envías cosas ten esto muy en cuenta y
  procura no divulgar información privada ni nombres propios porque te
  puedes buscar un problema serio. No te banearemos, y si pides
  amablemente la retirada del hilo, haremos lo propio, \textbf{aunque
  puede que el daño ya sea irreparable}. Si deseas usar un pseudónimo en
  tus correos, eres totalmente libre de hacerlo, pero no te exime de
  tener cuidado.
\item
  \textbf{El desconocimiento de estas normas, no exime a sus miembros de
  cumplirlas}. Es más, aquel que use esto como excusa, será tratado como
  un vulgar \emph{\$luser}, \emph{LARTeado} sumarísimamente y tendrá que
  asumir las consecuencias de su incumplimiento igualmente.
\end{enumerate}

El Autoestopista y ResetReboot, admins, moderadores y jerifaltes de la
ListaBOFHers

\end{document}
